老百姓都知道 - 李純恩

老百姓都知道 - 李純恩

新華社

我家大婆本來覺得英國首相約翰遜像個打足了氣的皮球，有時動靜大起來又像個瘋子。但自從知道約翰遜中了武漢肺炎之後，發了惻隱之心，寄於同情之外，覺得一個領導人都中招，很有身先士卒的樣子，起碼不惜身，不會只站在幾十米外戴着口罩發表重要指示。於是也格外留意他的健康狀況，每次在新聞中察言觀色。前兩天一直說他眼神疲憊，應該十分辛苦，過了幾日，有一天發現約翰遜眼神回來了，精神似乎好了，頓感心寬。

約翰遜在英國的民望，比疫情發生前大幅飆升，除了這是一種在重大災難前國民指望政府的心理反射之外，其中也一定有像我家大婆那樣的同情分。一個中了招的國家領導人還要天天為國事操勞，是會令國民心動的。

據說許多國家和大都市領導人的民望都因為這次疫情而急升，紐約市長在疫情中天天跑出去跟不同的群體溝通，每次都不戴口罩，雖然不符合衞生指引，但因為沒有遮擋，看得到臉部表情十分誠懇認真，言詞也乾脆利落，沒有口號沒有虛話，容易打動人心，合該大受歡迎。領導人當有身先士卒的派頭，平時自然個個自詡做得到，但一到這種關鍵時刻，往往原形畢露，沒種了。其實「為人民服務」不是口號，誰做得到誰做不到，人民是感覺得到的。就像中國俗話說的「老百姓心裏有杆秤」，只是有的官場無民調，那杆秤秤出多少斤両，鴕鳥們當不知道。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

估佢唔到

同香港警賊PPRB一樣，講乜都冇用，
大家有眼睇，親身接觸感受。